剛工作數年嘅你，有咩最大體會？

我最大感受係
1, 做每一樣嘢前/後，都要send email確認，白紙黑字證明，仲要cc埋俾所有老頂上司。
2, 同事就係同事，保持適當社交距離， 唔容易喺職場上結識到真心朋友。

唔洗上心, 不如學門有需求0既手藝好過
因為一生人之中真係極難唔會被人無端端炒魷魚

上一份工見證有2個同事共事10年都可以突然決裂, 其中一個奮然劈炮走人唔想再對住另一個

之前一直都好fd, 同事真係要保持距離, 你唔知某一日會唔會因為利益或者各樣野決裂

要思考老細想要咩

好多時老細只係要你解決左個問題，唔好煩到佢
而你用咩方法，做得好唔好

佢根本唔care

要快手解決 因為佢心急 你要陪佢急

老闆set既deadline永遠係唔實際

打份工，唔好當自己生意

邊個發明左錢要我用一生去追尋

老細話咩就話
賺同蝕我份糧都唔會多唔會少
年尾bonus少左/無左就轉過第份

打工一世冇前途

“極難唔會無端端被人炒”
即係會定唔會被炒

應該係點都會俾人炒

第一點好大體會
試過還野比第二個部門無send email
條友整唔見左賴我無還
勸各位fg就算細微野都要send email，保障自己

出黎做野搵錢 係幫人做野，做所有野歸根究底都係為左討好人
人>一切，所有事都要先諗人，再諗事

要認清權力在誰
邊個人重要，邊個人冇咁重要
再將唔同人嘅利益感受需要排優先次序
必要時要ignore某啲人嘅要求同利益

岩岩升到M位嘅你，記住你老闆要嘅係一班能夠鞏固自己勢力嘅手下
佢寧願升一個做野ok嘅自己友，都唔想提攜一個做野好叻嘅外人
點成為自己友? 就係靠你平時每個task都要識猜測上意，搞清楚老闆立場
做上司想要嘅事>做岩件事(當然兩者未必有衝突)
同其他party有利益矛盾時要識護主

面對下屬，表面上要顧佢地感受，表現到事事以佢地利益為先，間中製造幻想去motivate佢地，但實際上要盡量搾取佢地去鞏固自己地位

出黎做野4年，發覺其實大學時學埋啲所謂stakeholder mgmt咪臭係呢啲野.......

千錯萬錯都唔好認錯
推得就推 卸得就卸
推唔到又卸唔到
就唔好出聲
咁就可以一份工做20年+

老屎忽成魔之路？

唔好同公司講感情有梗好發展就走

公司你冇份的，唔洗賣命。

唔好同同事講太多私人野（車，樓，放假會去旅行等等....）

出一個電話+no. for 工作聯絡

唔好比facebook, ig 含個人資料行踪等等既野比同事知

好多舊同事 都做左朋友

不過可能 大家都係後生仔

唔講私人野唔俾fb ig呢啲似係典型土炮公司文化
因為香港人真係好撚刻人憎又尖酸刻薄
唔係崇洋但入到外資公司會發現原來班鬼做野又另一套

我老細相反，佢屌9我自己搵方法
要每一項都跟足佢諗法
唔理快唔快，慢都要跟佢諗法
佢係痴線西

就係打工冇撚用，搵幾多都唔夠洗，同埋後生一代份工可有可無，全部賺錢買花帶

自由好可貴

扮傻，再醒目都要扮弱智

唔好同同事/上司交心

唔好勤力過人哋

唔好諗住份工可以打一世

隨時準備後路

自己有緊要事做就射波，唔使猶豫

唔使幫公司慳錢

巴打係咪做工程

邊一行唔係咁
我敢講連做醫生都一樣
唔係點會有人做極都係做廢老門診，有人做到變特首辦主任

趁頭幾年仲未有家事(父母子女老婆)要負擔時 好好投資喺自己身上 學識定期投資、學習新技能(for興趣/工作)、擴大social network 做一啲自己想做嘅野

返工爽過讀書
只返五日工好重要 就算要OT都好過返五日半六日

做多錯多 唔做唔錯
錯左一次就永遠被人拎黎提 乜都冇做過反而俾人感覺好靠得住

打工係只係搵錢去投資
唔洗強求自己一定要升職 上位

無啦啦又會反面咁得意

發覺好多又樣衰性格又差既弱智女人都嫁得出

辦法總比困難多

有好offer就走

識interview好過真係識做嘢

巴打講嘅嘢好中point

目測
職場上 90% 係港豬

為左份人工, 無公平無公義 都唔會反抗
班垃圾 淨係識玩小圈子 圍爐取暖

考埋啲 on9 筆試, on9 英文
但依班人最終都係垃圾底

鼠王芬 淋病都嫁得出

低調做人

係女就屌 唔好諗咁多

體會到社會上有幾撚唔公平幾撚多閪人

同事=手足，有咩事大家都會出嚟幫手

依句真！

睇大事定小事啦！

好彩大小事佢哋都會出錢出力咁幫下

同事還同事
朋友還朋友
食飯一個人食係冇問題

fg已經識依三樣野
個陣仲俾人話我老餅

公司要咁評核冇計

正如同公開試同外國一樣
除左PROJECT 之外
就係用LEET CODE 評價一個唔識人一樣

不否認會得到勁人
亦都得到一堆考試好勁0既人

唔好比同事入侵你嘅私人空間

咁巴打學緊咩